香城教育電視特約: 中國肺炎對策全攻略！

大家好，又係我地香城教育電視

我相信大家開始都好擔心武漢既中國肺炎會唔會係香港爆發，出面唔同既channel 都開始提大家注意個人衛生同呼籲大家戴口罩。豬嘴大家就識分型號，但唔知大家又識唔識分口罩型號呢？今日就想介紹下唔同口罩型號既分別，等大家買個時都知自己應該買邊種！

背景

首先我地講下點解要我地高度關注中國肺炎，現也名為「武漢急性呼吸道症候群(Wuhan Acute Respiratory Syndorme)，英文簡稱WARS，最主要原因就係2003年一名中國人係內地將SARS帶入香港，做成1799人感染，其中299人死亡，當中包括8位前線既醫護人員都因SARS失去生命。康復者同時因為大量施用類固醇等藥物做成不可逆轉的後遺症，例如:骨枯、肺纖維化、抵抗力下降等。2003年後因為經濟環境下滑，所以當時既香港政府同中國政府簽訂左CEPA協議，開始自由行以希望刺激經濟，結果做成大量雙非、走水貨等等民生問題。行業不再多元化，變得集中某些行業，中國利用佢既經濟霸權，令你難以擺脫對中國依賴，有些行業更加會希望中國有更多城市開放自由行。CEPA協議猶如毒品一樣，令香港吸食左後萬劫不復，每況越下，只會令你越黎越依賴，越難戒走。

而一切原因就係2003年中共政府隱瞞SARS疫情。依家中共重施固技，打算隱瞞武漢疫情而做成天下太平既虛偽境象。

而家入正題啦，咩口罩先係最好呢？

下面呢個表就係 我地拎左3M 唔同既口罩黎做比較，大家應該就明白個分別：

除左以上口罩外，普通外科口罩都有一定保護能力但保護力一定不及上述任何一種口罩。但要注意，好多細菌都係係口罩防水層就trap住，亦因為海棉口罩沒有防水層，所以不能用作抵抗病毒。

比較之下，P100 真係預防得最多既病毒，出入高危地方如醫院可以選用P100／FFP3口罩。但日常用既話 N95 已經足夠去預防病毒，大家可以因自己要前往既地方去選擇口罩。但記得任何口罩都好，戴左上去，就唔好用手摸，就算摸完，千祈千祈千祈，洗手洗手洗手

另外，眼睛防護在預防感染中重要性等同於口鼻防護。眼通過鼻淚管和鼻腔直接相通，如果病毒隨飛沫濺入眼中，可以隨淚水進入鼻腔感染[1]，在2003年沙士期間也有相當醫師感染病例，原因與未重視眼部防護有關[2]。不僅是醫生可能在救治病人時被感染，而且普羅大衆也極有可能在人數密集的場所因飛沫入眼被感染。請務必重視病毒的殺傷力，避免一切可能的感染途徑。

其他要點

同時大家要留意以下幾點:

其實我地係使用前可以為可重用口罩做一次檢查 (Investigation)，以確口罩能發揮到佢既防護，如有零件損壞或有缺陷，就必須維修或更換。以下為3M建議的檢查程序:

以下為3M建議為可重用口罩的消毒程序 (Cleaning):
建議用家在每次使用後進行清潔。用家可考慮使用3M™ Respirator Cleaning Wipes
504為一個臨時方法去為每個可重用口罩/面罩清潔，但請緊記依個並唔係唯一方法。如要徹底清潔可重用口罩/面罩，請跟從以下步驟[3]:

[3]

最後，如果不幸地香港大規模爆發中國肺炎，希望大家發揮香港人守望相助既精神，唔好過份購入存積口罩，等手足們可以唔駛買炒價口罩或任何抗疫用品。

HKGETV Social Media Platform

我愛getv

推

推推推

高質channel

涼茶巴

up

幫推

【香港2020設立立法會普選】正式成為美國法律，點解無人提？立即整次遊行向美國領事及國會提交2020普選立法會細節啊！！

2020普選主要行動：
1. 黎個遊行/集會向美領及國會提交普選細節，及寫信、twitter比國會議員，亦要叫IAD，攬炒團隊，gphone，現任立法會議員幫手（see post #1)

2. 加入工會，全民三罷 逼港共中共退讓
（當年波蘭都係靠罷工lin贏共產政權
）

3. 尋求將普選放在trade deal phase 2
［國際戰線第一步］［聯署］將香港真雙普選推上中美貿易談判桌

一定係推左再睇

多謝支持

正皮不解釋

唔該晒

push

老實講，要平時多數時間都戴住n95 真係頂唔順，
真係fit size 既一頭半個鐘 都仲接受到，再多你會好辛苦

Hkgetv never disappoints

內地呢兩個字好核突

唔好意思，下次我地留意返用字
Channel同Social Media 亦會更改用字

ETV

係既，用有Valve既會比較好d
我地都提用普通外科口罩
因為本身都有一定保護能力，但保護力一定不及上述文中圖表入面任何一種口罩

一丨一丿丨丶一一

日日戴口罩

推呀

不要說新型肺炎
試著說中國肺炎

中國肺炎

有用post

邊到有P100口罩賣五金鋪買P100濾綿濾罐跟豬嘴怕戴出街會啤狗咬

多謝你手足

想問下眼點防護

btw 大家多D支持香城教育電視既youtube channel
佢地D片真係好俾心機整架 但好多都好少人睇同share
好多都有齊中英字幕, 好岩share去twitter 做文宣

amazon 可以搵到8293

#公共衛生情報 #武漢肺炎

港府於晚上發新聞稿，指計劃修訂《預防及控制疾病條例》，將武漢肺炎（港府稱為嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病）納入「表列傳染病」，預計本週刊憲。

根據附屬規例，除必須呈報懷疑個案，衞生主任亦可在合理懷疑下作人的檢疫、隔離，以及物品、地方的隔離。

可考慮使用密封型眼罩

我愛沖涼茶巴！

推推推 聽日即刻去買口罩

3M有隻 1621

用唔氣密個隻 Pyramex iForce 得唔得？

中国肺炎 推

多謝你既支持

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

沖涼茶巴post必推
高質

Push

推推推推推推推推

推，有用

隔離post睇到人話v版有氣閥=病毒穿透到
想問是咪真

同埋單嘴3200嘅綿有冇p100版本?

要取決於病毒既特性，同分析一系到傳染病爆發因素
現時未有相關資料，如提出建議，偏向較保守及保護力較強既防護用品

眼睛防護

香城教育，最強後盾

值得課金懲罰你哋
Buy me a coffee捐款（以美金結算）：
或
眾籌連結（以港幣結算）：

3M N95 9010v係咪冇乜用

有無Link可以比我地睇睇

單咀3200 加佢平時既Filter eg. 3311 都夠力去擋

姐係502加p100 加泳鏡應該可以啦

推Post

用錢罰7你班友

721
811
831
101
1111
[行動] 對 抗 濫 捕 對 策 (長文幫手推下)

睇見N95就諗返起6月

幫推

多謝香城教育電視一直默默咁整片俾大家

幫手提埋如果有呼吸道症狀就唔好用有value嘅口罩，因為呼出去嘅空氣唔會過濾

今晚油麻地有人報油麻地有件廢老扯人口罩

唔關事wor
A valved respirator is designed to allow for easy exhalation through a one-way exhalation valve.

姐係9010v係都有用嘅？只係過濾唔到病毒？

本身既design
我可以引用3M information去講

A valved respirator is designed to allow for easy exhalation through a one-way exhalation valve.

依個真

有valve嘅你咳嗰下啲病菌咪係個valve到噴晒出嚟囉

香城教育電視幾時都咁高質

摟打㗎喎真係

我再打多少少, 你吸入去係有filter 呀嘛, 所以唔關事
FOR你可以戴左呼氣舒服D

posh

係咪冇病冇咳戴嘅都仲可以嘅 仲隔到

可能我講得唔好我係指如個你咳嘅個valve係對防止病菌散佈冇幫助，因為啲病菌會經過個冇過濾後果嘅單向閥呼出去

咁9010v係可以嘅？

［借位宣傳］［設計產業工會籌備中］

［你問我答］做咗狗咁耐日捱夜捱，我決定反抗

#142有講
不過呢點尚在爭議中
但根據3M嘅Q&A中

設有單向閥對於防止感染病菌係可以接受，但係反之對於防止散播病菌並非其設計，所以唔應該攞嚟用喺病人身上

推啊

勤洗手

邊度入手N95

周圍都冇晒啦

好詳盡 辛苦哂手足

多謝你寫有意義的文章

有閥版會唔會易啲吸入細菌？
平時要用咩特別方法清潔？（因為唔係即棄）

請各位儘可能喺面向中國嘅渠道
例如係微博、WeChat 等平臺
不停向中國方面傳播香港個案上升情況
無須自己製造新聞
就引用官方數字就可以
等中國遊客造成一種印象
「香港正在爆發疫症」
以此令佢哋減少來港
一舉多得

高危地方直情用面罩啦 眼角膜都受感染㗎

已經開始有人炒緊口罩

HKGETV Social Media Platform
YouTube Channel:
Our Facebook Page:
Our Instagram:
Our Twitter:
Telegram Channel (New!):

支持涼茶巴

p100 ( 8233 ) 可唔可以重用？
如果可以
可以重用幾多次？
50幾一日好拿利

想問下P95口罩有無用
屋企有幾個

唔會, 佢既design 本身for easy exhalation
使用者會舒服D, 戴眼鏡既人好明白

好難話完全無依類人
只可以話希望各位守望幫助, 等D人唔駛咁易食到炒價

涼茶巴
大家身體健康，繼續抗爭

感覺到香港嘅公民時代
我地並不一定需要政府or政權，話俾我地知洗唔洗/點樣保護自己
相反只有政權先要賴以人民維生

用豬咀filter係咪要每次換

視乎你用幾耐

巴打資料好詳細
想問買之前點做fit test ?

仆街冚家產

如果平時出街係咪普通外科口罩就夠用

想知多啲

推涼茶

D人又話有valve防唔到病毒
但我好想講N95無valve真係好難頂
你戴一日試下
有valve真係好好多

我見網上有人講買布口罩再入N95 filter
布口罩可以洗亦都可以有valve
filter可以換而且可以平好多
氣密性應該無咁好
因為本來係防霧霾
唔知有無用？

Valve 係拎黎easy exhalation
其實係好事，同埋你吸入一定Filter左
豬咀都有Valve，唔會防唔到病毒
P100 個d，molecules 比Virus更細都會擋到，本身使用時又點會發揮唔到Function 呢

推
------------
香港獨立 唯一出路
新症正名：中國肺炎

啫係出街要帶埋眼罩？

如果普通出街嘅話一般外科口罩o唔ok？同埋有冇巴絲試過nask？

咁多款，邊只

Pish

咁係最安全

有冇人知呢個有冇用？

平時點清潔先好

文中下半部已有提及

防霧霾布口罩+N95 filter點睇
例如呢D

有前因後果，講得好，大家都要：
記住記住記住
洗手洗手洗手

一齊去警署支持Ivan！

高危地方用Full Face 其實幾好選擇

一日唔清楚係隻咩病毒，日常黎講注意衛生同埋使用口罩，最低限度都要外科口罩，建議N95 會有較好保護

咁少人理咁